{
    "История": [
      {
        "question": "В каком году началась Великая Отечественная война?",
        "options": ["1939", "1941", "1945", "1917"],
        "answer": "1941",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Кто был первым президентом России?",
        "options": ["Горбачёв", "Ельцин", "Путин", "Сталин"],
        "answer": "Ельцин",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Как назывался план нападения Германии на СССР?",
        "options": ["Барбаросса", "Цитадель", "Оверлорд", "Тайфун"],
        "answer": "Барбаросса",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Сколько военно-политических блоков было во времена Первой мировой войны?",
        "options": ["Один", "Три", "Два", "Пять"],
        "answer": "Два",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "О чем объявило Временное правительство 14 сентября в 1917 году?",
        "options": ["Принятие постановления о свободе собраний и союзов", "Провозглашение Российской империи Российской республикой", "Объявление о политической амнистии", "Роспуск Учредительного собрания"],
        "answer": "Провозглашение Российской империи Российской республикой",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Какой вклад в историю СССР и всего мира внес А.А. Леонов?",
        "options": ["Создание микроволнового генератора", "Первая пересадка сердца", "Первый выход в открытый космос", "Создание первого космического корабля"],
        "answer": "Первый выход в открытый космос",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Как называется план войны, где основным признаком является победа за короткий срок?",
        "options": ["Барбаросса", "Блицкриг", "Валькирия", "Ост"],
        "answer": "Блицкриг",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "В каком городе было сконцентрировано влияние итальянского искусства в период Высокого Возрождения?",
        "options": ["Флоренция", "Милан", "Рим", "Венеция"],
        "answer": "Рим",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Как иначе называли эпоху Возрождения?",
        "options": ["Античность", "Ренессанс", "Барокко", "Модернизм"],
        "answer": "Ренессанс",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Как звали древнегреческую богиню любви и красоты?",
        "options": ["Афродита", "Афина", "Деметра", "Артемида"],
        "answer": "Афродита",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Какого бога греки изображали с трезубцем в руках?",
        "options": ["Геракл", "Посейдон", "Аид", "Дионис"],
        "answer": "Посейдон",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Кто из перечисленных в период дворцовых переворотов так и не занимал трон?",
        "options": ["Александр Суворов", "Анна Иоанновна", "Екатерина I", "Иван VI"],
        "answer": "Александр Суворов",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Кому принадлежала высшая власть в Древнем Египте?",
        "options": ["Вождю", "Царю", "Фараону", "Народу"],
        "answer": "Фараону",
        "difficulty": "Лёгкий"
      }
    ],
    "Наука": [
      {
        "question": "Какой элемент обозначается символом O?",
        "options": ["Золото", "Кислород", "Серебро", "Углерод"],
        "answer": "Кислород",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Что изучает астрономия?",
        "options": ["Погоду", "Звезды", "Человека", "Океан"],
        "answer": "Звезды",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Как называется изучение грибов?",
        "options": ["Ботаника", "Зоология", "Микология", "Геология"],
        "answer": "Микология",
        "difficulty": "Лёгкий"
      },
      {
        "question": "Какая клятва, которую дают врачи, названа в честь древнегреческого врача?",
        "options": ["Клятва Сократа", "Клятва Гиппократа", "Клятва Галена", "Клятва Асклепия"],
        "answer": "Клятва Гиппократа",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Что замерзает быстрее - горячая вода или холодная?",
        "options": ["Горячая вода", "Холодная вода", "Они замораживаются одновременно", "Это зависит от контейнера"],
        "answer": "Горячая вода",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Что изобрел Никола Тесла?",
        "options": ["Технологию генерации и передачи переменного тока", "Центр тяжести", "Лампочку", "Молниеотвод и стеклянную гармонику"],
        "answer": "Технологию генерации и передачи переменного тока",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Какое сочетание клавиш используется для закрытия или выхода?",
        "options": ["CTRL + C", "CTRL + F4", "CTRL + X", "ALT + F4"],
        "answer": "ALT + F4",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Как возможны радуги?",
        "options": ["Свет имеет разные цвета", "Свет отличается после дождя", "Свет попадает на воду и преломляется", "Это никогда нельзя объяснить"],
        "answer": "Свет попадает на воду и преломляется",
        "difficulty": "Средний"
      },
      {
        "question": "Какой спутник Сатурна имеет метановый цикл?",
        "options": ["Титан", "Тефия", "Диона", "Рея"],
        "answer": "Титан",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Сколько сердец у осьминога?",
        "options": ["Одно", "Два", "Три", "Четыре"],
        "answer": "Три",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Кто изобрел первый компьютер?",
        "options": ["Джон Мокли", "Чарльз Бэббидж", "Илон Маск", "Стив Джобс"],
        "answer": "Чарльз Бэббидж",
        "difficulty": "Сложный"
      },
      {
        "question": "Что такое клетка с биологической точки зрения?",
        "options": ["Внутренний орган человека", "Элементарная единица жизни на Земле", "Замкнутое пространство", "Организм"],
        "answer": "Элементарная единица жизни на Земле",
        "difficulty": "Лёгкий"
      }
    ]
  }
